# Reusable Workflow

简体中文 | [English](./README.en.md)

**reusable-workflow** 是一组可重用的 **GitHub Workflow**。你可以引用这个项目的 **GitHub Workflow**，并在自己的项目中使用它，而无需重新编辑。

## Push Mirror Git Repository

这是一个用于完全镜像单个 **Git Repository**，并将这个镜像批量推送到其他 **Git Repository** 的 **GitHub Workflow**。

经过实际测试该 **GitHub Workflow** 可向下列代码托管平台的 **Git Repository** 推送镜像：

- [GitHub](https://github.com/)
- [GitLab](https://gitlab.com/)
- [Bitbucket](https://bitbucket.org/)
- [Codeup](https://codeup.aliyun.com/)
- [Coding](https://coding.net/)
- [Gitee](https://gitee.com/)
- [JihuLab](https://jihulab.com/)
- [GitCode](https://gitcode.net/)
- [GitLink](https://www.gitlink.org.cn/)

### 如何使用

使用方法粗略总括为三步：

1. 在您的 **GitHub's Git Repository** 的 **Setting** 中的 **Secrets and variables** 的 **Actions** 里新增三项：
   1. 在 **Repository secrets** 中新增：`SSH_PRIVATE_KEY`，其值为 **SSH的私钥**，它需要具有对 **Git Repository** 进行 **pull** 和 **push** 操作的权限
   2. 在 **Repository variables** 中新增：`SOURCE_REPO`，其值为**源 Git 仓库地址**(最好使用 **SSH** 的 **Git** 仓库地址)
   3. 在 **Repository variables** 中新增：`DESTINATION_REPO`，其值为**目标 Git 仓库地址**(最好使用 **SSH** 的 **Git** 仓库地址)，**多个地址**可以使用`|`分隔
2. 在您需要进行镜像同步的 **GitHub's Git Repository** 的根目录中新增目录：`.github/workflows`，并在目录中创建文件后缀名为`.yml`或`.yaml`的文件
3. 在上一步创建的文件中调用本 **GitHub Workflow**，以下为调用示例：

```yml
# .github/workflows/your-file-name.yml

# 自定义的 Github Workflow 名
name: My push mirror Git Repository

# 自定义 Github Workflow 的触发条件
on: [ push, delete, create ]

jobs:
  # 自定义的 job 名
  call-push-mirror-git-repository:

    # --------------------------------------在此以上的代码可以根据需求任意更改--------------------------------------
    # -----------------------------在此之下的代码为：调用该 GitHub Workflow 的核心步骤（不能更改）-----------------------------

    uses: HeavenZhi/reusable-workflow/.github/workflows/push-mirror-git-repository.yml@main
    secrets:
      ssh_private_key: ${{ secrets.SSH_PRIVATE_KEY }}
    with:
      source_repo: ${{ vars.SOURCE_REPO }}
      destination_repo: ${{ vars.DESTINATION_REPO }}

    # -----------------------------在此之上的代码为：调用该 GitHub Workflow 的核心步骤（不能更改）-----------------------------
    # --------------------------------------在此以下的代码可以根据需求任意更改--------------------------------------

    # -----------------------------------------------------可选参数---------------------------------------------------------------
      # is_clone_bare 为 boolean 类型的可选参数（可不设置），不设置时默认为：false（即使用 git clone --mirror 的方式，从源 Git 仓库克隆镜像）
      # 该参数决定是否使用 git clone --bare 的方式，从源 Git 仓库克隆镜像
      # 若在代码托管平台的源 Git 仓库中包含 Pull Requests，且目标 Git 仓库的代码托管平台是 Codeup、Coding 、Gitee 时，请将 is_clone_bare 设置为 true
      # ！！！在此感谢由 阿里云 && Codeup 的工作人员给出的解决方案！！！
      is_clone_bare: false

      # is_push_force 为 boolean 类型的可选参数（可不设置），不设置时默认为：false
      # 该参数决定是否使用 force 的方式，向目标 Git 仓库推送镜像
      # ！！！强制推送具有高风险性，会强制覆盖目标 Git 仓库的原数据！！！
      is_push_force: false
```

可选参数：可以不设置

- `is_clone_bare`: `boolean`类型的可选参数，默认为：`false`。
  - 该参数决定是否使用 **--bare** 的方式，从**源 Git 仓库**克隆镜像。
  - 若在代码托管平台的**源 Git 仓库**中包含 **Pull Requests**，且目标 Git 仓库的代码托管平台是 **Codeup**、**Coding** 、**Gitee**时，请将`is_clone_bare`设置为`true`
- `is_push_force`: `boolean`类型的可选参数，默认为：`false`。
  - 该参数决定是否使用 **--force** 的方式，向**目标 Git 仓库**推送镜像。
  - ！！！强制推送具有**高风险性**，会**强制覆盖目标 Git 仓库**的原数据！！！

### 常见报错的处理方式：

#### Codeup、Coding、Gitee

```shell
Warning: Permanently added 'codeup.aliyun.com' (RSA) to the list of known hosts.
remote: 权限被拒绝: branch:refs/pull/1/merge is illegal
To codeup.aliyun.com:60b0bc44b8301d20d58b51c2/HeavenZhi/test.git
 ! [remote rejected] main -> main (pre-receive hook declined)
 ! [remote rejected] refs/pull/1/head -> refs/pull/1/head (pre-receive hook declined)
 ! [remote rejected] refs/pull/1/merge -> refs/pull/1/merge (pre-receive hook declined)
error: failed to push some refs to 'codeup.aliyun.com:60b0bc44b8301d20d58b51c2/HeavenZhi/test.git'
Error: Process completed with exit code 1.
```

```shell
Warning: Permanently added 'e.coding.net' (RSA) to the list of known hosts.
remote: [err=02] Push to refs/pull dir is rejected!        
remote: CODING 禁止 Push 到 refs/pull ref 目录        
remote: error: hook declined to update refs/pull/1/head        
remote: [err=02] Push to refs/pull dir is rejected!        
remote: CODING 禁止 Push 到 refs/pull ref 目录        
remote: error: hook declined to update refs/pull/1/merge        
To e.coding.net:an-yu/HeavenZhi/test.git
   c8ded6b..3db261c  main -> main
 ! [remote rejected] refs/pull/1/head -> refs/pull/1/head (hook declined)
 ! [remote rejected] refs/pull/1/merge -> refs/pull/1/merge (hook declined)
error: failed to push some refs to 'e.coding.net:an-yu/HeavenZhi/test.git'
Error: Process completed with exit code 1.
```

```shell
Warning: Permanently added 'gitee.com' (ED25519) to the list of known hosts.
remote: Powered by GITEE.COM [GNK-6.4]        
To gitee.com:HeavenZhi/test.git
   c8ded6b..3db261c  main -> main
 ! [remote rejected] refs/pull/1/head -> refs/pull/1/head (deny updating a hidden ref)
 ! [remote rejected] refs/pull/1/merge -> refs/pull/1/merge (deny updating a hidden ref)
error: failed to push some refs to 'gitee.com:HeavenZhi/test.git'
Error: Process completed with exit code 1.
```

该报错的复现条件是：

> 当调用本 **GitHub Workflow** 配置的`${{ vars.SOURCE_REPO }}`指向的代码托管平台中的**源 Git仓库**中存在 **Pull Requests**时，克隆该 **Git 仓库**的镜像，并推送至 **Codeup**、**Coding**、**Gitee** 平台的 **Git 仓库**中就会触发这些平台返回该报错。
>
> 即便在调用 **Push Mirror Git Repository** 时将可选参数`is_push_force`配置为`true`仍然会这样。
> 
> PS:
> 无论这个 **Pull Requests** 是开启状态还是关闭状态，都会触发这些平台返回这个报错。

出现这个报错的原因是：

> 在代码托管平台的**源 Git 仓库**创建 **Pull Requests** 时，会自动创建一个该代码托管平台能识别的特殊引用，而这个特殊引用在其他代码托管平台无法识别。
> 
> 当包含这个特殊引用的 **Git仓库**被推送去其他代码托管平台时，有些代码托管平台会认为这个无法识别的特殊引用是非法引用，进而拒绝接受包含非法引用的镜像进行推送操作。

由<b style="color:red">阿里云 && Codeup 的大佬</b>说明了出现报错的原因，并给出了解决方案。该解决方案也可以解决**Coding**和**Gitee**的相同问题。

![Aliyun_resolve](https://cdn.jsdelivr.net/gh/HeavenZhi/reusable-workflow@main/image/Aliyun_resolve.png)

基于<b style="color:red">阿里云 && Codeup 的大佬</b>给出的解决方案，现在只需要在调用本 **GitHub Workflow** 时将可选参数`is_clone_bare`设置为`true`即可。

<b style="color:red">！！！在此感谢阿里云 && Codeup 提供的免费技术支持！！！</b>

#### 使用可选参数 is_push_force 时

当**源 Git 仓库**使用可选参数 `is_push_force` 向代码托管平台的**目标 Git 仓库**强制推送时，可能会出现报错的情况，下面列出了常见报错的处理方式。

##### GitLab、Jihu

```shell
Warning: Permanently added 'gitlab.com' (ED25519) to the list of known hosts.
remote: GitLab: You are not allowed to force push code to a protected branch on this project.
To gitlab.com:HeavenZhi/test.git
 ! [remote rejected] main -> main (pre-receive hook declined)
error: failed to push some refs to 'gitlab.com:HeavenZhi/test.git'
Error: Process completed with exit code 1.
```

出现这个报错的原因是`gitlab.com`、`jihu.com`等平台的 **Git 仓库**禁止对默认分支进行`--force`推送。

要解决这个问题也很简单，允许`gitlab.com`、`jihu.com`等平台的 **Git 仓库**对默认分支进行 **force 推送**即可：

![GitLab_config_force](https://cdn.jsdelivr.net/gh/HeavenZhi/reusable-workflow@main/image/GitLab_config_force.gif)

##### GitCode

```shell
Warning: Permanently added 'gitcode.net' (RSA) to the list of known hosts.
remote: GitLab: The default branch of a project cannot be deleted.
To gitcode.net:Heaven__Zhi/test.git
 ! [remote rejected] master (pre-receive hook declined)
 ! [remote rejected] main -> main (pre-receive hook declined)
error: failed to push some refs to 'gitcode.net:Heaven__Zhi/test.git'
Error: Process completed with exit code 1.
```

出现这个报错的原因是：

1. **源 Git 仓库**的默认分支与`gitcode.net`等平台的**目标 Git 仓库**的默认分支不同
2. `gitcode.net`等平台的 **Git 仓库**不允许删除默认分支

要使用`--force`向`gitcode.net`的 **Git 仓库**中推送镜像的话，操作会稍微复杂一点，需要进行三步设置。

1. 在`gitcode.net`的 **Git 仓库**中新建与**源 Git 仓库**的默认分支相同名字的分支：
   ![GitCode_added_main_branch](https://cdn.jsdelivr.net/gh/HeavenZhi/reusable-workflow@main/image/GitCode_added_main_branch.gif)
2. 在`gitcode.net`的 **Git 仓库**中将默认分支设置为上一步新建的分支：
   ![GitCode_switch_default_branch](https://cdn.jsdelivr.net/gh/HeavenZhi/reusable-workflow@main/image/GitCode_switch_default_branch.gif)
3. 撤销`gitcode.net`的 **Git 仓库**中对`master`分支的保护：
   ![GitCode_move_protection](https://cdn.jsdelivr.net/gh/HeavenZhi/reusable-workflow@main/image/GitCode_move_protection.gif)

##### GitLink

```shell
Warning: Permanently added 'code.gitlink.org.cn' (ED25519) to the list of known hosts.
remote: 
remote: Gitea: branch master is the default branch and cannot be deleted        
To code.gitlink.org.cn:HeavenZhi/test.git
 ! [remote rejected] master (pre-receive hook declined)
 ! [remote rejected] main -> main (pre-receive hook declined)
error: failed to push some refs to 'code.gitlink.org.cn:HeavenZhi/test.git'
Error: Process completed with exit code 1.
```

出现这个报错的原因是：

1. **源 Git 仓库**的默认分支与`gitlink.org.cn`等平台的**目标 Git 仓库**的默认分支不同
2. `gitlink.org.cn`等平台的 **Git 仓库**不允许删除默认分支

在`gitlink.org.cn`的 **Git 仓库**中新建与**源 Git 仓库**的默认分支相同名字的分支，并将新建的分支设置为默认分支：

![GitLink_switch_default_branch](https://cdn.jsdelivr.net/gh/HeavenZhi/reusable-workflow@main/image/GitLink_switch_default_branch.gif)
